\section*{Vorwort}
Mein Interesse galt schon länger der mobilen Technologie. Besonders jetzt, da Smartphones die Leistung eines Kleincomputers besitzen. Zusätzliche Sensoren ermöglichen neben neuen Interaktionsmöglichkeiten statistische Auswertungsvielfalt. So wird das Smartphone bei einem zum Trainingsassistenten während des Fitnesssportes bei anderen wird es der Knobelspaß um das Gehirn während des Zugweges fit zu halten.
Genau dieser vielseitige Einsatz fasziniert mich in diesen Gebiet. Leider war bis zu diesen Zeitpunkt die Zeit nicht vorhanden sich in ein größeres Projekt stürzen zu dürfen. Während einer entspannten Unterhaltung mit Konstantin Lekkos (HELIOS Klinikum Hildesheim, Chefarzt der Klinik für Altersmedizin) kamen wir auf das Thema mobile Technologie für und mit Patienten.
Er beschrieb die bestehende Marktlücke für persönliche mobile Anwendungen für Menschen mit Demenz und wie sie einerseits der Beschäftigung andererseits des Trainings dienen könnte. Zusammen mit meinem bestehenden Interesse der mobilen Anwendungsentwicklung und dem Fachwissen von Konstantin Lekkos ergab sich nun diese Möglichkeit dieses Projekt als Bachelorarbeit zu starten.
Hiermit möchte ich ihm noch einmal herzlichst danken. Er versorgte mich mit der nötigen Technologie um die Entwicklung überhaupt starten zu können. Außerdem stand er immer helfend zur Seite sobald medizinische Fachkenntnisse oder Testphasen der Anwendung nötig waren.
